# Flutter

## Flutter inst

1. `C:\>git clone https://github.com/flutter/flutter.git -b stable`
2. cd c:\flutter
3.  sysdm.cpl  /Gelişmiş/Ortam Değişkenleri/ Path (enter)// new// 
4. path: c:\flutter\bin
  "git BASH" İLE console tekrar gir ve yollarına bak.
  which  dart
  which  flutter 
	ile yollarına bak.
	veya cmd ile 	echo %PATH% ya bak

5. flutter doctor

6. flutter powerShell 5 ister bunun için 5 i windows tan yükle
https://www.microsoft.com/download/details.aspx?id=54616

6. 5.1 win8 te sorun yaratti    alternatifi kurdum.
https://github.com/PowerShell/PowerShell

7) powerShell ver 7 run 

tekrar doctoru çalistir ; 
flutter doctor

dart sdk yi yükleme başladı ..
ve bunları da kurdu,,,,

Downloading Material fonts...                                       2,8s
Downloading Gradle Wrapper...                                       0,1s
Downloading package sky_engine...                                   0,5s
Downloading flutter_patched_sdk tools...                            3,1s
Downloading flutter_patched_sdk_product tools...                    3,0s
Downloading windows-x64 tools...                                    7,0s
Downloading windows-x64/font-subset tools...                        0,9s
Downloading android-arm-profile/windows-x64 tools...                0,5s
Downloading android-arm-release/windows-x64 tools...                0,5s
Downloading android-arm64-profile/windows-x64 tools...              0,5s
Downloading android-arm64-release/windows-x64 tools...              0,5s
Downloading android-x64-profile/windows-x64 tools...                0,5s
Downloading android-x64-release/windows-x64 tools...                0,5s
Doctor summary (to see all details, run flutter doctor -v):
[ÔêÜ] Flutter (Channel stable, 1.22.6, on Microsoft Windows [Version 6.3.9600],
    locale tr-TR)
[!] Android toolchain - develop for Android devices (Android SDK version 29.0.3)

    ! Some Android licenses not accepted.  To resolve this, run: flutter doctor
      --android-licenses
[!] Android Studio (version 4.0)
    X Flutter plugin not installed; this adds Flutter specific functionality.
    X Dart plugin not installed; this adds Dart specific functionality.
[!] Connected device
    ! No devices available

! Doctor found issues in 3 categories.


7.1 see flutter devices

8) android studioyu kur https://www.argenova.com.tr/flutter-kurulumu-nasil-yapilir

https://developer.android.com/studio
..acilista..configure ve plugin ile ..flutter i kur..

// pc de calistir özelliklerine bak
// vm enable edilmeli veya haxm enable ed android icin.
// systeminfo 
// haxm varmı bak... state running diyorsa yoktur.
// sc query intelhaxm 
// detaya bak 
// https://docs.microsoft.com/tr-tr/xamarin/android/get-started/installation/android-emulator/hardware-acceleration?pivots=windows
// ve intel haxml yi yükle..
// https://github.com/intel/haxm/releases 
// once vm varmı çek et checktools u indir calistir.
// https://github.com/intel/haxm/releases/download/checktool-v1.0.0/checktool-windows-1.0.0.zip
// checktool.exe --verbose
// https://github.com/intel/haxm/releases/download/v7.6.5/haxm-windows_v7_6_5.zip
// haxm-7.6.5-setup.exe run
// sanal cihazı yükle  Windows üzerinde Android Device Manager
// https://docs.microsoft.com/tr-tr/xamarin/android/get-started/installation/android-emulator/device-manager?tabs=windows&pivots=windows

 https://visualstudio.microsoft.com/tr/thank-you-downloading-visual-studio/?sku=Community&rel=16
 
 
 9. android studio da AVD(Android Virtual Device) yi kurma. yani sanal olarak cep telefonu, pc, vb kurma
 -Eski versiyonlarda tools un altında idi şimdi ikon olarak üst menu de var "AVD manager"
 - Bir proje açıldığında, Araçlar (tools) menüsü başlangıçta AVD Manager veya SDK Manager girişlerini içermez. Proje yüklemeyi tamamladığında bu girişler görünür.
 
 9.1 ben cep telefonu kurdum 5inc büyüklükte olanı sectim ve kodları download yaptı 1.1gb
     ayrıca tablet i de kurdum. sanal olarak
		 
 yükleme "C:\Users\EMR\AppData\Local\Android\android-sdk\" bu dizine yapıldı
 
 9.2 android studio da "new / new flutter projeyi/  seç 
 9.2.1. flutter sdk yolunu soracak c:\flutter yaz  //  bin dizini değil..
 9.2.2. artık tools menus "ADV manager" görülecek buradan device yi sec
  "Pixel_2_API_30" sanal cep telefonu  kuruldu
	- ardından ADV manager e girdim ve tablet kurulu idi boyutlarını tanımladım artık bu da görülmeye basladı
   "Pixel_C_API_30" isimde sanal tablet kululdu 
	 -- kurulumları flutter dizininde de gör: c:\flutter>flutter emulators
 9.2 kurulumdan sonra "flutter run"
  
	